Bno入籍英國居住英國日數問題

睇資料就見佢寫一年唔好離開180日
但係想問如果入籍入照計5年內唔準離境超過450日定點
因為睇咗好耐都睇唔到佢有寫係邊

佢寫任何一年期間唔好離開180日

咪12個月內。180日囉

係，我眼中都係咁理解
以前個陣有講過5年內唔好離開over超過450日
但見依加bno visa入面反而冇講

即係你一年內最多可以出180日
但係夾埋5年唔可以多過450日
即係平均都係一年90日
今年出多咗出年要還
（好似係）

定係BNO 冇限5年要少過450 日？因為真係冇寫 始終呢個都係人哋根據其他visa 估計

呢個都係我本身嘅認知，個陣我有save低個uk官網入面有寫低5年內唔好over450日呢一句
今日開番個網發覺佢成篇文章刪咗
跟住再搵資料就淨係寫咗每年唔可以超過180日
冇咗5年內嘅離英總數

有講
5年唔over450日係申請ILR條件
你禁apply for citizenship with ILR就會見到

好似冇講過5年內唔好離開超過450日咁好
客乜易去咗三年半就走，夠五年就返去等多一年攞BC
現在難長時間走佬

有個fd係香港做生意佢諗住如果日數有咁多可以兩邊走送錢番英國

ILR( indefinite leave to remain )好似香港啲住夠七年攞咗永久身份證啲外國人，離開香港一段時間要申請才可居港

有解釋咪得
我朋友返香港生完仔要坐月，過咗450日都照批

ILR係5年內每12個月唔可以離開英國多過180日
拎BC係有ILR+過去12個月唔可以離開多過90日+過去5年唔超過450日

呢樣我都睇過，純粹見uk政府公佈bno政策淨係寫咗一年唔可以離開多過180日
最後入籍果年就唔可以離開多過90日

如果你拎咗BNO visa
香港賺到嘅錢要交埋英國稅

要6年拎B C嘅話，即係第6年不可離境多個90天；至於話過去5年不可離境多過450十天，請問係計攞ILR嗰頭1至5年？定係計申請BC前嗰五年，即係計埋第六年，但唔計攞ILR頭一年？

後者啦
所以頭1年最多180日唔係英國 後5年夾埋唔多過450日